[劇透討論] 點睇Viggo Mortensen新戲《綠簿旅友 Green Book》

點估到情迷索瑪莉，超低能王既導演拍到套咁有笑有淚，咁貼心既戲
講種族問題都可以講得好討好，故仔對白有趣又有意思
一黑一白火花四濺
點睇

睇咗，好好睇
嗰黑人俾人拉嗰度係咪暗示佢係 gay？

都唔算暗示係明示了
原來之前搭車食kfc食到咁姿整係伏線

亞拉岡

Viggo佢愈老愈正
等左兩年終於有新戲

套戲聖誕睇仲好應節
睇完好想食kfc

套戲好睇 viggo好好戲
一貫做得好自然 完全融入角色
同埋鍾意哩套用輕鬆幽默手法
唔會左膠講大道理咁

兩個都好戲到癲

雖然種族主義係嚴肅議題，但表達出黎唔難頂，好討好
兩條友食炸雞，教寫信俾老婆既火花勁到 呢兩度笑到仆街

個名係唔係搞gag，綠帽女友? 關套戲咩事

好好睇
睇完好中意Mahershala
佢成個feel勁gentleman 手鋼琴仲要咁勁

原來真係佢彈

我覺得講佢係gay多左，中左陶傑講黑人+基=奧斯卡既套路。不講依然係好戲。尤其落雨果場，被迫要用特權救自己果種內心矛盾，描寫得極好。

啲對白寫得好好
雖然唔能夠直接相比
但我覺得呢套講種族嘅角度好過Moonlight

但中文名真心譯得好差
正譯《綠皮書》都冇咁7

老實講 Moonlight好無辜下
原本係一套好純粹好個人既少年成長電影，因為傳媒同左膠既吹捧之下淪為政治正確既產物
當然真係講種族題材既green book行喜劇路線易入口好多

仲要畀奧斯卡推去死

好鐘意個尾

俾Tony 話完孤獨既人都係唔敢主種行前一步之後聖誕節dr.敢行出個一步去搵Tony

個呼應

Thank you for sharing your husband with me
Tony老婆好醒，知道幾封信既文筆唔係出自佢丈夫

好睇喎
入圍BP有無望

呢個位處理得好好
我一路睇一路心諗個老婆唔覺得啲文筆差好遠咩，點知最尾都交待埋

同埋最後封信係真係tony寫Dr.冇改過
呢個位又講埋tony真係成長咗

應該得啦
今年有呢類劇情片咩

老婆讀信又係好正
讀詩會晒命
相愛嘅夫妻點會唔知你籠野

連黑豹都入到金球獎bp，呢套機會唔細，加上有tiff口碑助攻
今年入選金球獎bp堆戲好弱，好多戲snub左

上年啲戲正好多
忘形水同廣告牌兩套都deserves bp

今年我覺得呢套係唯一一套值bp

私心想廣告牌攞BP但最後畀咗The Shape of Water

上年忘形水，廣告牌，phantom thread，cmbyn，ladybird，爛片王，戲劇類同喜劇類通通都好正

睇兩個演技好正

Tittsburgh

奶兹堡

頒錯獎

當年睇house of cards已經有留意佢 上兩年套moonlight佢都做得好好 呢套都好正

黎緊仲有true detective

聽日上

下個禮拜先正式上 mary poppins 又係遲上

好彩聖誕前睇咗

記錯 撈亂聽日套梵高

咁少人討論既

tony拎槍出黎個下

好好睇~~

亞拉岡老婆好正

未正式上 不過呢類戲都唔算多人睇

戲內正過戲外

原來拎左最佳電影同最佳劇本

唔係最佳喜劇咩

對比上年moonlight ，電影感故事構圖畫面等，Green Book都弱d

但劇本寫得真係好好
越簡單越冇乜場口嘅戲越難寫

Moonlight玩王家衛風 根本冇得比

音樂喜劇類別最佳電影

好好睇

有笑有淚有意思

Tony: 呢個世界好多毒撚，
而呢班毒撚都唔敢踏出第一步

仲有
"Being genius is not enough, it takes courage to change people's hearts"

Tony數錢數得好撚型

非常好睇

overall幾好睇 toni對比上先完全係過緊黑人生活過ge生活寫得幾好
炸雞
但我覺得寫佢gay係完全冇必要

真係做多左 咁又有人可以藉口笑黑人+gay=拎獎

一路睇一路諗起女人香
又係兩個完全極端思想同背景既人去long trip
最估唔到既係比前者更具娛樂性
以為係拍開嚴肅電影既導演
原來拍開絕世孖寶呢類低俗到近乎爛既片
真正雅俗共賞
阿拉崗演技好過好多影帝級演員真心驚喜
絕對值得只係為睇佢演技而入場
今年oscar best picture競爭咁弱
呢套點計都睇高一線

D翻譯正到黐線
仲有大塊田

奧斯卡四大天王
Sexuality Race War Biopic

改篇真人真事 如果事主真係gay 無得作嫁喎

好睇到喊

有傳佢gay姐
而且呢套又唔係人物傳記，就咁作為電影黎講專登加插果段反而覺得有d突兀

害怕孤單既人唔會主動果句對白 有無巴打記得全句係點

係咪gay片？

中同英都得 唔該哂

有冇人記得Dr.成日嗌果隻威士忌叫咩名

今年暫時睇過最好睇既戲
2019有個好既開頭

左膠電影

依套唔係全部政治正確，意利佬都有佢既一面好睇

"The world is full of lonely people waiting to make the first move"

Shirley was married to Jean C. Hill in Cook County, Illinois on December 23, 1952.[8] They were later divorced.[9] There were some rumors that Shirley could have been gay, although he had never come out during his lifetime.[10]

No

最左係dr.果句咩
Violence will never win but dignity always prevails
但係toni靠暴力幫佢搵琴 開鎗趕飛仔

呢d對比位令套戲更正

Exact7ly
所以呢個世界係要balance
全左膠/全暴力都係冇用

世上許多孤獨的人都在等待某個人先跨出第一步。

睇完
好好睇 sell種族議題又唔突兀

套戲嘅 Trailer song
聽住首歌諗返套戲啲畫面好正

岩岩睇完 比我想像中好睇

皇室堡？

唔錯
易入口過羅馬

岩岩睇完 笑位做到全場爆笑 氣氛好好

好鬼好睇
支持拎bp

呢首歌我好熟，做咩成套戲睇晒都唔覺出現過呢首歌

呢套正
亞拉岡肥到
加意大利口音好正
講嚴肅議題但唔使喊苦喊忽都入肉

咪話trailer song
預告先有

睇到
不過好奇怪trailer 有但全套戲都無

如果有埋就更好
可惜冇

今晚睇完,好睇。
指去花園外矛廁個下好正,好多位都設計得好好。

睇完搞到我要去食炸雞🍗

好好睇，笑中有淚，幽默但帶出沉重議題

學黃秋生咁講，你既行為低下，係抵比人歧視

但如果純粹因爲外表/膚色，真係好無稽

借古喻今
借古諷今
借估鑑今

其實套野個感覺同big sick 似
喺大議題上比較保守同簡化，甚至會令觀眾過份自我感覺良好

論政治味同定位一定無spike lee 套戲個ending 咁直接一巴巴咁車埋去

雖然有一兩場戲好chok(落雨落車自白果段），但佢又未去到oscar bait 果種程度，無謂因爲佢行得唔夠前而話佢無意義。

成套戲好正係嚴肅得嚟又會喺適當嘅時候俾返啲warm feeling你（就好似以為又有cops想捉佢哋，點知係窩心）

don 喺orange bird(?)彈琴，我以為喺黑人地方彈古典音會俾人屌（就好似佢上家話黑人彈白人歌俾人打撚死咁），但係黑人們就會接納你。雖然係左左地膠，但係就俾到個暖意audience

好多對比位同埋成長位都做得好好。eg don塊紅氊喺食雞嗰時話唔想整污糟，到最後俾咗toni做被）

唔睇簡直浪費

好好睇 講種族得黎唔會突兀左膠feel 好窩心 飛炸雞出車但要執返個杯笑到仆街 黑人怕佢跳槽但佢堅持留低果度好感動

執杯果下真係笑死
上一秒一齊扔骨大笑

2個都演得好好，有冇機拎oscar影帝？

阿拉岡演技好有驚喜

得百老匯同mcl

因為Viggo Morten所以入場睇，開頭見講黑人種族主義幾驚係近年網上好評但實際垃圾既左膠政治正確片，不過Viggo Morten揀得演既都唔會弱智到去邊
可能香港好少香港人生活遇到歧視比較難體會美國D歧視係幾痴線，好難相信五十年前會發生呢D事
較深刻係佢地去巡演，班白人洗好多錢請佢地去表演，好似好識欣賞音樂藝術，但同時會弱智地放任歧視佢地覺得好正常，令我諗起幕前既觀眾好似好識欣賞電影藝術既文青入場睇呢類戲，但又會一路睇一路傾計騷擾人，你屌佢佢地唔會反省仲反過嚟死撐
不過當然就算識藝術既都唔會一定係好人，希特拉都係個畫家

Don果度睇到喊撚左

Don同主角講要注意言詞，話會見到班白人精英。結果有個白人主人唔識讀主角名，餐廳白人經理最後粗口橫飛。睇得出佢地「水平」有幾高

其實點解佢地係紐約無係南部咁多歧視？
有d想知果陣美國對黑人既取態係咪會分地區？
依家美國仲係唔係南部比北部d人歧視黑人多d?

好睇

以前黑人係奴隸嚟，而美國南部農業為主，黑人做奴隸對佢地好重要，而北方係以工業為主，冇咁需要奴隸，之後北方推行廢奴令，再到南北戰爭
簡單講，就係南部人固執，守舊，就等如老一輩覺得紋身就唔係好人一樣，根深蒂固

好睇
tony開頭自己都歧視黑人(扔左工人嗰兩隻杯)
到真係認識左dr. 欣賞佢同當佢係朋友

不過我以為開頭巴結嗰個腦細後尾會出返嚟

但係係真人真事

Not sure if he was really a gay

唔睇個post 我以為話男主gay個劇情係單純俾黑警屈

睇完呢篇都幾驚訝
Dr 同 toni完全唔係fd Dr仲炒左佢
但片尾仲專登寫佢兩個最後成世都fd落去
而且Dr 真實同家人好close
原來toni個仔有份編劇

我開頭見佢去到gay part都驚變典型左膠戲，但好在去到呢度就停無再發展落去
我反而好奇打電話俾bobby kennedy係咪真

最搞笑係最尾開槍
原來真係有槍

呢件反而真事

唔怪得知片尾兩個人冇合照

話唔定 可能個劇本係想拍 理想中 兩人的關係
編劇希望呢種關係先係真 所以拍呢個版本
類似平行時空 假設咗兩人關係好 係會點
咁講明真人真事 改編
又唔可以完全話佢係騙子

有無人知臨尾酒吧嗰幕佢彈嗰首係咩歌？

佳作
個feel有啲似kings speech
又係兩條友身份地位唔同 撞出黎好多好睇效果 又拍得出溫情 信息又岩晒oscars口味 攞獎唔難

係《Chopin Etude Op 25 No.11 Valentina Lisitsa》
蕭邦名作黎

留意返佢平時彈果d唔係古典
但佢係鐘意彈古典
可是係南部黑人彈古典佢會比人打
所以係酒吧到彈到古典
係佢最開心既一夜

Thanks

無錯
我都奇怪呢條伏線
唔知睇漏咗啲咩

我覺得個段只係為左show佢既手段同處事方法

#me too

Toni 講“Ask not your country what you could do for it, ask what you do for yourself”

但John F. Kennedy好似係講“Ask not what your country can do for you—ask what you can do for your country.”

聽到果陣都懷疑緊係自己記錯定咩
證明toni冇乜文化

Cutty Sark

但

“Dr. Shirley did not have an issue with alcohol. The rare times he drank scotch he preferred Chivas Regal or Pinch. He did not have a bottle of Cutty Sark delivered to his room every night while on the road.”

即時反應覺得係錯（好似係）
聽到鬼佬大笑
先肯定toni亂講

最鳩個幕我諗係條友叫dr去佢屋企彈琴
之後中場dr想去個廁所
之後佢叫佢去樹邊個個
真係好仆街

都可以咁講
呢套戲起承轉合到最後happy ending係好公式化
為咗提供娛樂呢個世界有乜嘢戲係唔包含計算？

但係請問背景係1962年-一個單單以膚色就可以無視整個人嘅成就嘅年代
白人揸車黑人做Boss
嘅作品有幾多套？

從溫馨小品出發
將歧視問題深入淺出

再加上兩位主角嘅演技可以拼出火花
可以親身上陣彈琴
可以演活一個意大利裔小流氓
平淡道出大道理

敢問達人可唔可以介紹多幾套同類電影？

小弟睇得電影少唔介意有更加多呢一類出色嘅電影出現

咁歷史背景係咁 你想點先 唔講呢d又點拉去種族議題？我認同戲情係公式化 好多位都估到 但唔洗套套戲拍到roma咁先算好睇既

岩岩睇完 覺得好睇

套戲係幾好睇 但啲劇情都幾乎喺意料之中 可能算係中規中矩 反而想知2018係咪真係無乜戲所以呢套都變咗做大熱

幾好睇，不過如果肯講返現實佢兩個係點會好啲，雖然都只係一套改編戲

by the way 黑人食KFC 我第一時間諗起呢個gif

Agger
拍得幾好, 不過好多估到既位, 一的都唔驚喜,
黑人係當年被歧視既情況都被人拍左好多次, 都睇到有的悶,
好奇怪要拍Dr. 係GAY, 個人覺得係同套戲冇關,又唔係反映現實, 睇到果個位有的反感 (可以用其他情節講 LIP 會救佢, 但呢場又救得好核突. 夾硬來.... )
另外好心警察一場好做作 , 懶係想平衡番個故事咁....
最後更奇怪係DR 仲乜又要心思思返左屋企又出番來?
完左講戲番兩個人既"友誼" , 但一張近年既合照都冇? 成件事好假.....
呢的古怪位好影響到我,只能講overrated...

呢個年代個個都想做非主流大師
四平八穩既電影先最難得

如果按廣東話，譯做波茲堡仲正

今日睇完 真心覺得好好睇 落雨嗰part睇到喊左

其實個個導演都想拎獎，想中觀眾的感覺同情...但依套野唔係完全政治正確，所以我唔覺得反感.真係無計算，我諗上年套lady bird.

描述男主心理轉變唔錯，初初佢都係一個種族歧視既人 (dum左黑人水喉佬用過既杯，落車特登拎銀包走)
到最後幫dr出氣，唔俾親戚叫佢黑鬼

不過美國以前歧視真係咁嚴重咩？意大利人都算係白人啦喎，咁都俾人當係半個黑鬼？

同埋佢又唔係完全政治正確啦
公然笑鳩黑人食炸雞喎
後尾偷車個兩條友都係黑人

感謝解說
呼應返佢個句“唔係個個都彈到蕭邦”

兩個雨中對話正到 黑人演技爆發 好撚好睇

幾好,起碼穩穩陣陣夠流暢
係覺得GAY個度同埋臨尾返去搵TONY多左

最尾差佬嗰幕太政治正確，其餘都好好！

返屋企再出黎係呼應返toni講：「世上有好多寂寞的人，但他們都害怕主動。」

你當唔係真人真事改編，唔知佢地現實原來唔fd，呢個位其實好靚。

d意大利人stereotype睇到好似family guy咁

A!O!A!A!O!

我覺得無咩大道理
但show番當種族歧視到理所當然既程度，今時今日睇會覺得好有趣

例如個廁所唔俾黑人去，係佢地眼中係好合理，即使你係貴賓
間餐廳唔俾你食，好合理丫，不嬲都唔俾黑人食

黑人自己都覺得好合理，無去question呢種歧視

反而係doctor自己兩邊不是人，加上本身性格怪異先最感覺到唔妥

Django Unchained係呢方面既描繪都係好有趣

我淨係聽過美奶滋，不如指教下咩叫奶滋，又係點地道法？

Ching你認真定係好後生？
奶滋喎

唔後生，但我真係唔知

廣東話奶滋個奶，唔係讀陽上，係讀陰平，即係「lin」咁解。
《全力扣殺》鄭中基個角色就係叫奶滋祥

真係第一次聽呢個term,多謝指教

我懷疑同早見於《紅樓夢》個「奶子」（奶媽；乳娘）有關，我都要再考究下

唔會擺杯酒喺鋼琴上面嘅Rubinstein 就彈到啦

蕭邦嘅鋼琴曲出名痴撚線

呢套戲真係好精彩
意大利佬由一開始連咩係Steinway & sons 都唔識，不過都無求其交差而大打出手
睇到佢心境嘅轉變同埋慢慢對doctor嘅專重

到後來Dr. Shirley 喺酒吧彈蕭邦，全個戲院直頭wow咗出來

呢套戲不論有無改編到離晒譜，都絕對係佳作，演技，鋪排全部簡單直接，但就好流暢，唔會又多餘又拖戲

最後當鋪老闆參加聚餐比人笑佢講吓都咁認真，到dr. Shirley 來訪作結尾都非常之好

奧斯卡拎硬獎

點解開頭要搵個垃圾桶笠住個消防水龍頭？

北美泊車係消防水龍頭係犯法
所以借住

我今日睇左, 好好睇

頂原來係咁

係戲院個個都睇得好開心喎
估唔到咁少人討論呢套戲

好睇 真係睇多次都值
男主又型又好笑

Mahershala彈琴好好J

阿拉岡最尾抆槍好好笑
屌你原來真係有槍

成套戲唔係好宏大既故事, 但細節環環相扣
同一情節起旅程入面重複發生但兩個主角都有改變
真係好好睇

知唔知藍光碟幾時出？

好心警察 係因為佢地離開嚴重歧視既南部，警察既取態都唔同
心思思番完屋企再出係想突顯dr變成主動個個，而唔係比人邀請先出席

你識唔識睇戲

想問dr係orange bird 演奏完
同公路有好警察前做左乜
去左廁所

有黑人想偷車定唔知做乜，Tony向天開槍趕佢地
繼續旅程，傾計，Dr知Tony冇還粒石，潤下佢

真係幾好睇，政治正確但唔反感
可惜未必係真人真事

同意
除左基位
其他都拍得正常
而且成套無爆發點先係特色之一

唯一爆發應該係Dr最後餐廳覺得唔演出
然後同Tony去orange bird算

btw
有無人覺得同Dr同行兩個樂手關係好奇怪
明明係合作夥伴，但又各行各路
有事自己又唔出手要叫Tony解決

真係估佢唔到
真係有槍

兩個白人要出去玩, 帶埋個黑人都唔方便啦
可能為左突出tony, 先冇啲partners出手嘅描述

反而覺得明明partner同don又唔係好熟, 但有幾幕又講到partner好了解佢咁 (tony笑don係度應酬, 餐廳嗰幕)

對比上年係差d 淨化係廣告牌起碼高1，2班😂😂
但我都鐘意lee套 輕鬆愉快 好好睇

好明顯佢哋唔係想偷車呀，係想打劫呀，因為佢哋見到dr喺酒吧裡面拎好多錢出嚟

Aragorn 萬歲

睇完套戲心情好好
（雖然後尾睇番先知原來現實生活中佢地根本唔frd ）
Shirley一出場真係著到成個森林之王咁勁想笑

睇咗！超好睇想睇多次

潤佢無還粒石個度真係呆一呆然後笑左

屌又幾好睇

我仲以為佢住果到d水龍頭會成日爆水候 佢笠住佢唔好噴到架車

亞拉岡全程係到食野搞到一路睇一路肚餓

btw變左個肥佬

呢個位dr反應好正

對摺Pizza同炸雞

食熱狗果時已經肚餓

因為成個戲院都唔諗過佢真有槍
連screen 入面個dr 都無諗過

酒吧救黑鬼扮有槍果幕有一下”掹雞”聲效

其實幾好睇，覺得個黑人幾慘，左右不是人

咁 不過真係唔知黑人係真gay定警察屈

佢。臨尾白人係屋企一直都心掛掛，想個黑

人黎，最終都被佢等到，好滾動

講博士gay我認為係想將個角色放係更極端嘅位置
佢之前都試過係酒吧俾人打
如果無呢件事可能難啲觸發佢同Lip剖白
而且可以更加突顯佢兩邊不是人嗰種矛盾
而兩位主角一路上被歧視嘅經歷
其實都影響到佢地對其他人有成見
甚至作為觀眾嘅我地都會被影響
先入為主嘅成見往往就會造成歧視
我覺得好警察嗰部份係想令觀眾反思呢點